★ 團結香港基金：公屋平均輪候時間將突破6年

團結香港基金發表新一期土地及房屋政策倡議報告，表示公屋平均輪候時間將突破6年，2023年的私人住宅供應量會較去年跌4成。

報告指出，政府在最新的《長遠房屋策略》周年進度報告，宣布將新落成的公私營房屋單位的供應比例，由六四比改為七三比，令私人住宅的單位供應目標，由年均的18000個降至13500個。報告又指出，去年上蓋工程動工量明顯下降，可建私人住宅的熟地供應亦大幅減少，令私人住宅單位的落成量大幅減少。

基金建議當局，加速發展25幅土地改劃，同時考慮西貢十四鄉兩幅合共64公頃的山坡地，提供約2至3萬個住宅單位，以及盡快開展110公頃棕地及150公頃私人新界農地的改劃工作。